中国迫害新疆維族國際認證 美大屠殺博物館：構成反人類罪

中國近年屢遭披露迫害新疆維吾爾族的黑幕，包括以「再教育」的名義建立集中營，並強迫8萬名維吾爾人在國際企業代工廠勞動；對此，美國大屠殺博物館（United States Holocaust Memorial Museum，USHMM）表示，「中國政府對維吾爾人的迫害構成反人類罪」。

根據《自由亞洲電台》報導，美國大屠殺博物館所屬的西蒙科約特預防滅絕種族中心主任奇科勒（Naomi Kikoler）在5日的講談表示，新疆維吾爾自治區的情況表明，「有理由相信中國應對反人類罪負責」。

奇科勒還引用相關報告指出，中國政府從2017年以來，以「強烈宗教觀點」與「政治不正確」等罪名關押多達180萬維吾爾人，並對維吾爾拘留者進行政治灌輸、酷刑、強迫勞動，有許多人在新疆集中營裡死亡。

美國聯邦眾議員麥戈文（Jim McGovern）以及參議員魯比歐（Marco Rubio）也有出席講座，兩人現正共同擔任國會及行政當局中國委員會 （Congressional-Executive Commission on China，簡稱CECC）聯合主席，他們曾在先前的年度報告中提出，中國對新疆維吾爾自治區的政策符合「反人類罪」的定義。

世界維吾爾代表大會（World Uyghur Youth Congress）主席多里坤‧艾沙（Dolkun Isa）表示，美國大屠殺博物館的認定具有「歷史意義」。

據資料指出，反人類罪又叫「危害人類罪」，初次適用是在第二次世界大戰後對針戰犯的審判，而在2002年7月1日生效的《國際刑事法院羅馬規約》裡，反人類罪被定義為「針對人性尊嚴極其嚴重的侵犯與凌辱的眾多行為構成的事實，如政府對民眾實施謀殺、種族滅絕、人體試驗、酷刑、強姦、政治性、種族性或宗教性的迫害，以及其他非人道的行為」。

德國婆表示：唔好咁大聲呀 一陣激嬲中共呀

對於攞撚住勁撚多人民幣嘅商家佬嚟講根本都唔關我事

Push

希望快啲有人出兵打柒小支支

中共： 吹呀？

冇計啦，咁多德國既廠喺芝麻國

《國際刑事法院羅馬規約》裡，反人類罪被定義為「針對人性尊嚴極其嚴重的侵犯與凌辱的眾多行為構成的事實，如政府對民眾實施謀殺

港共政府！721 831 101！警黑合作！

你放心
港共好快被美國當係恐怖分子
今年下半年就會知道

中共反人類罪全部做齊

唔會，咁樣會核戰

黑警粗口爛舌 暗角侮辱被搜身人士

真係要搞，PK櫈宜家咁樣算帳，無咗煽情血腥畫面，真係做咗乜都無人知